<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Doutorado on Hiure Queiroz</title>
    <link>https://hiurequeiroz.github.io/pt/doutorado/</link>
    <description>Recent content in Doutorado on Hiure Queiroz</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <lastBuildDate>Wed, 14 May 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://hiurequeiroz.github.io/pt/doutorado/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Acessibilidade Digital</title>
      <link>https://hiurequeiroz.github.io/pt/doutorado/seminarios/acessibilidade-digital/</link>
      <pubDate>Wed, 14 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://hiurequeiroz.github.io/pt/doutorado/seminarios/acessibilidade-digital/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Palestrante:&lt;/strong&gt; Tiago Silva da Silva&#xA;&lt;strong&gt;Data:&lt;/strong&gt; 14 de Maio de 2025&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;o-que-eu-aprendi&#34;&gt;O que eu aprendi&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Como as outras palestras essa trouxe muitos aprendizados interessantes. O palestrante apresentou o tema da acessibilidade digital, ficou latente as barreiras tecnológicas enfrentadas pelas pessoas com deficiência e outros públicos como idosos e pessoas com mobilidade reduzida. Uma coisa interessante foi entender que é importante nos atentarmos até mesmo como falamos; é diferente dizer ¨pessoa com deficiência¨ de ¨pessoa deficiente¨ porque a deficiência não é inata da pessoa e sim do meio. As barreiras podem ser tecnologias, quando não é colocado o texto alternativo na tag da imagem, quando a escolha das cores acarreta num baixo contraste visual ou também quando as tags html de título não estão na sequência númerica certa e a navegação por teclado não fica na sequencia compatível com a sequência visual e ainda quando ao ampliar a tela se perde alguma funcionalidade.&#xA;Existem outras barreiras quanto a interface do usuário, muitas vezes algumas pessoas com algum tipo de deficiência motora, não conseguem usar nem o teclado e nem o mouse.&#xA;Para tudo isso existe um esforço para criação de Leis e no Brasil temos uma tentativa de criar leis que estejam alinhadas com padrões internacionais, mas ainda é bem difícil fazer cumprir essas leis.&#xA;Ainda foi apresentado algum que me trouxe muitos aprendizados sobre as maneiras de avaliar os sites quanto à acessibilidade. Existem formas manuais e automáticas e as duas se complementam porque mesmo tendo softwares que avaliam os sites em critérios objetivos é importante também a avaliação manual para entender aspectos subjetivos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Neuro modulação transcraniana: será essa a psiquiatria do futuro?</title>
      <link>https://hiurequeiroz.github.io/pt/doutorado/seminarios/neuromodulacao-transcraniana/</link>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://hiurequeiroz.github.io/pt/doutorado/seminarios/neuromodulacao-transcraniana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Palestrante:&lt;/strong&gt; Marcelo de Oliveira Fonseca&#xA;&lt;strong&gt;Data:&lt;/strong&gt; 07 de Maio de 2025&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;o-que-eu-aprendi&#34;&gt;O que eu aprendi&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Eu nunca tinha ouvido falar desse assunto então me trouxe uma série de novos aprendizados, e pelo que eu entendi a definição geral sobre neuromodulação, nesse contexto se trata de um conjunto de técnicas que promovem modulação intencional da atividade do sistema nervoso. Essa modulação pode ser invasiva ou não invasiva, pode ser terapêutica ou simplesmente investigativa.&#xA;Foram mostrados principalmente dois métodos chamados Estimulação Magnética Transcraniana (TMS) e a Estimulação Transcraniana por Corrente Contínua (TDCS).&#xA;Foi apresentado um histórico do uso da eletricidade na medicina desde a antiguidade com terapias com peixe elétrico, até recentemente com o papel importante na neurociência e na neuropsicologia.&#xA;Das técnicas apresentadas ( TMS e TDCS) utilizam a aplicação de corrente elétrica ou campo magnético estimulante, uma é mais indicada para psicoterapia e reabilitação e outra para tratamento de depressão.&#xA;Por fim, a neromodulação representa uma alternativa promissora aos tratamentos farmacológicos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Algoritmos Racistas: Fronteiras entre Tecnologia e Inovação</title>
      <link>https://hiurequeiroz.github.io/pt/doutorado/seminarios/algoritmos-racistas/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://hiurequeiroz.github.io/pt/doutorado/seminarios/algoritmos-racistas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Palestrante:&lt;/strong&gt; Adriana Marques&#xA;&lt;strong&gt;Data:&lt;/strong&gt; 30 de Abril de 2025&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;o-que-eu-aprendi&#34;&gt;O que eu aprendi&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;A palestra teve um caráter mais de ¨roda de conversa¨ e foi muito rico através do incômodo gerado sobre a pergunta ¨Pode um algoritmo ser racista?¨. Muitos exemplos logo surgiram, como o fato dos algoritmos identificarem rostos de pessoas negras de maneira discriminatória. Algumas pessoas concordaram inicialmente ou parcialmente. Parcialmente porque acreditam que ¨somente¨ o banco de dados pode ser racista e o código acaba somente por revelar isso quando esses dados são lidos. Outras pessoas se incomodaram por achar que o fato de o algoritmo ser racista é devido a uma sociedade racista. Esses dois pensamentos são muito perigosos, pois dão a entender que a tecnologia é neutra, e não é. A tecnologia é carregada de significados e tendências sociais. E sim se a sociedade é racista, o código transparece isso, é o nosso dever enquanto desenvolvedores de tecnologia acabar com isso na inovação e desenvolvimento de tecnologia.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pós-desenvolvimento e decrescimento</title>
      <link>https://hiurequeiroz.github.io/pt/doutorado/seminarios/pos-desenvolvimento-decrescimento/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://hiurequeiroz.github.io/pt/doutorado/seminarios/pos-desenvolvimento-decrescimento/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Palestrante:&lt;/strong&gt;  Bárbara Bastos&#xA;&lt;strong&gt;Data:&lt;/strong&gt; 23 de Abril de 2025&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;o-que-eu-aprendi&#34;&gt;O que eu aprendi&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;A aula abordou uma introdução crítica aos estudos organizacionais e eu aprendi muito sobre o conceito de pós-desenvolvimento. A professora Bárbara apresentou sua trajetória acadêmica e como seu interesse em temas como autogestão, responsabilidade socioambiental empresarial e críticas ao modelo capitalista de organização a levou a estudar formas alternativas de organização social. A principal lição foi o questionamento da ideia hegemônica de &amp;ldquo;desenvolvimento&amp;rdquo; — especialmente em sua versão capitalista e ocidental — e a apresentação de abordagens que consideram outras formas de viver e organizar a vida coletiva, que não priorizam exclusivamente o lucro.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Desenvolvimento de uma Edtech</title>
      <link>https://hiurequeiroz.github.io/pt/doutorado/seminarios/desenvolvimento-edtech/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://hiurequeiroz.github.io/pt/doutorado/seminarios/desenvolvimento-edtech/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Palestrante:&lt;/strong&gt; João Pedro Molina&#xA;&lt;strong&gt;Data:&lt;/strong&gt; 16 de Abril de 2025&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;o-que-eu-aprendi&#34;&gt;O que eu aprendi&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;O palestrante trouxe uma abordagem bastante interessante sobre o conceito de startup enquanto modelo de negócio inovador com potencial de crescimento escalado num ambiente de extrema incerteza.&#xA;Eu pude compreender melhor sobre o universo das startups, primordialmente sobre o ciclo de desenvolvimento, que passa pela fase de ideação, validação, tração, crescimento e escalabilidade, nem todas as startups chegam a fase final, muitas vezes o caminho pode mostrar que a ideia é inviável e a startup pode ¨pivotar¨ ou simplesmente deixar de existir.&#xA;Foram apresentados vários tipos de startup; Fintech, DeepTech, Helthtech, mas a apresentação foi focada nas Edtechs, que são startups focadas em criar tecnologias para resolver desafios educacionais.&#xA;Como estudo de caso, o palestrante trouxe a empresa que ele fundou chamada SciEduc, que é uma plataforma educacional baseada na aprendizagem criativa e metodologias ativas. A empresa desenvolve atividades para serem aplicadas em escolas utilizando materiais simples para estimular o pensamento crítico e científico desde a infância com o propósito de formar competências de base científica de forma lúdica e participativa.&#xA;Como eu já tive uma empresa nessa área (que se chamava sítio do astronauta) foi interessante ver os caminhos que a empresa encontrou para se manter viva nesse segmento, principalmente fazendo o B2B para que as empresas com interesse de cumprir compromissos ESG pudesse apoiar o projeto em escolas públicas.&#xA;Foi muito interessante ver essa metodologia sendo aplicada de uma maneira mais profunda com um método que exige contexto e validação contínua em um ciclos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Inovação para acessibilidade</title>
      <link>https://hiurequeiroz.github.io/pt/doutorado/seminarios/inovacao-acessibilidade/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://hiurequeiroz.github.io/pt/doutorado/seminarios/inovacao-acessibilidade/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Palestrante:&lt;/strong&gt; Marcio Horta&lt;br&gt;&#xA;&lt;strong&gt;Data:&lt;/strong&gt; 09 de Abril de 2025&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;o-que-eu-aprendi&#34;&gt;O que eu aprendi&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aprendi que a inclusão deve ser o objetivo central, e a acessibilidade uma ponte para alcançá-la. E isso significa que apesar da complexidade de pensar em acessibilidade é muito importante pensar na inclusão desde o início de qualquer projeto, produto ou processo no contexto da inovação tecnológica.&#xA;O palestrante ainda mostrou um panorama histórico muito interessante do conceito de deficiência e como isso evoluiu para pensarmos nas dimensões da acessibilidade e como a velocidade da inovação torna cada vez maior os desafios para inclusão via acessibilidade.&#xA;O palestrante apresentou algumas tecnologias assistivas que exemplificam bem o caminho de pensar a inovação para inclusão, desde leitores de tela, aplicativos acessíveis nativamente até equipamentos inovadores como óculos que leem placas, textos e rostos. Mas o que mais me chamou atenção foi um exemplo das máquinas de cartão, ou eletrodomésticos, que são totalmente ¨touch screen¨, que não tem botões físicos e isso torna impossível para um deficiente visual operar. Percebi que muitas vezes coisas simples podem mudar completamente a experiência no uso da tecnologia para pessoas com deficiência, mas para isso temos sempre que pensar na inclusão no dia a dia da inovação e desenvolvimento de tecnologia.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tecnologias não nutricionais no esportes e wellness</title>
      <link>https://hiurequeiroz.github.io/pt/doutorado/seminarios/tecnologias-esportes-wellness/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://hiurequeiroz.github.io/pt/doutorado/seminarios/tecnologias-esportes-wellness/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Palestrante:&lt;/strong&gt; Arthur Gáspari&lt;br&gt;&#xA;&lt;strong&gt;Data:&lt;/strong&gt; 02 de Abril de 2025&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;o-que-eu-aprendi&#34;&gt;O que eu aprendi&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;A palestra ministrada por Arthur Gaspari ampliou minha compreensão sobre o papel estratégico da tecnologia no esporte. Um dos pontos mais marcantes foi a apresentação de tecidos inteligentes com propriedades térmicas específicas, como os que utilizam cerâmica para emitir radiação no infravermelho longo. Aprendi também que o esporte tem se tornado um ambiente fértil para o desenvolvimento de inovações de ponta, envolvendo nanotecnologia, sensores vestíveis, materiais biodegradáveis, e até com atenção à sustentabilidade.&#xA;Outro aprendizado importante foi a noção de que a performance esportiva pode ser significativamente influenciada por recursos tecnológicos, muitas vezes se pensa que esses recursos se resumem a fatores nutricionais, porém foi mostrado que há muito foco para soluções tecnológicas e materiais inovadores.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Portfólio de Aprendizagem</title>
      <link>https://hiurequeiroz.github.io/pt/doutorado/portfolio-de-aprendizagem/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://hiurequeiroz.github.io/pt/doutorado/portfolio-de-aprendizagem/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;portfólio-de-aprendizagem&#34;&gt;Portfólio de Aprendizagem&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Este portfólio documenta minha jornada de aprendizado durante o doutorado, com foco especial nos Seminários I de 2024. Aqui você encontrará minhas reflexões, aprendizados e conexões com minha pesquisa para cada seminário apresentado.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;como-usar&#34;&gt;Como Usar&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Selecione um seminário na barra lateral para ler minhas reflexões e aprendizados. O conteúdo será carregado dinamicamente, permitindo uma leitura fluida e contínua.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;seminários-i---2024&#34;&gt;Seminários I - 2024&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Abaixo estão listados todos os seminários que participei, organizados por data. Clique em cada um para ler minhas reflexões e aprendizados.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
