<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>SitioDoAstronauta on Hiure Queiroz</title><link>https://hiurequeiroz.github.io/tags/sitiodoastronauta/</link><description>Recent content in SitioDoAstronauta on Hiure Queiroz</description><generator>Hugo</generator><language>en-US</language><lastBuildDate>Thu, 07 Feb 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://hiurequeiroz.github.io/tags/sitiodoastronauta/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Conhecendo o arduino</title><link>https://hiurequeiroz.github.io/posts/arduino/</link><pubDate>Thu, 07 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hiurequeiroz.github.io/posts/arduino/</guid><description>&lt;h2 id="arduíno">Arduíno&lt;/h2>
&lt;p>Arduíno é uma plataforma de prototipagem, ou seja, ele foi idealizado para servir de base para diferentes projetos que necessitem de circuitos eletrônicos microcontrolados, baseados em linguagem de programação C/C++.
O microcontrolador é um pequeno computador que num único circuito integrado, já com núcleo de processador, memória e pinos de entrada e saída de informação.
O Arduíno foi desenvolvido na cidade de Ivrea na Itália, o time era composto por Massimo Banzi, David Cuartielles, Tom Igoe, Gianluca Martino e David Mellis, com o objetivo de interagir com projetos escolares de maneira mais fácil e resiliente do que os sistemas de prototipagem dá época (2005).
O sucesso do Arduíno foi tão grande que logo que foi projetado começou a ser comercializado e venderam mais de 50 mil unidades, e um &lt;a href="http://vimeo.com/18539129">documentário&lt;/a> foi feito para sobre a trajetória do desenvolvimento.&lt;/p></description></item><item><title>Getting to Know the Esp32</title><link>https://hiurequeiroz.github.io/posts/esp32/</link><pubDate>Thu, 07 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hiurequeiroz.github.io/posts/esp32/</guid><description>&lt;h2 id="esp32">ESP32&lt;/h2>
&lt;p>The ESP32 is a prototyping platform with a microcontroller, similar to &lt;a href="https://hiurequeiroz.github.io/posts/arduino/">Arduino&lt;/a>, but with higher performance in applications involving wifi and low power consumption. It represents an evolution of the well-known ESP8266, offering greater processing capacity.&lt;/p>
&lt;p>The ESP32 is a System on a Chip (SOC) that integrates a microcontroller, wifi, and bluetooth BLE. Developed by Espressif Systems, the ESP32 has interesting features, such as:&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://hiurequeiroz.github.io/images/Modulo-ESP32-DEV-Module.png" alt="ESP32 Board">&lt;/p>
&lt;p>The board contains the ESP32 chip with a built-in antenna, a usb-serial interface, and a 3.3V voltage regulator. Programming can be done in LUA or using the Arduino IDE with a micro-usb cable. With 4 MB of flash memory, the ESP32 enables the creation of various applications for IoT projects, remote access, web servers, and data loggers, among others.&lt;/p></description></item></channel></rss>